移左民去美國一年半 你問我答

生活費多左定小過香港

兩睇
其實我會揀香港

買衫平過香港
食野就貴過香港
交通就2.75USD地鐵飛(其實可以逃票)

利申:我住紐約

你去個度做咩

讀書

如果係讀公立大學(SUNY,CUNY)係免費
拎埋奬學金仲有多餘錢洗

點樣移
治安點

我個類係F4,即係親屬移民(舅父姨媽姑姐個類)
依家冇左呢類
值得一提如果想移民去美國,而你係香港出世係可以抽綠卡(好似每年10月有得抽)
我有朋友既姑姐抽到就申請左我朋友移民去美國
而家係洛杉磯

治安其實以紐約來講
其實同香港差不多
最好就唔好去Red Hook,Bronx尼d地方
我住個度因為係華埠,所以去夜街冇乜問題

你住紐約邊區？月租幾錢？
你係過去留學定本身喺果度有family ties?
諗住讀完書會喺當地落地生根定番香港？

埋返亞洲人堆定有識外國人

紐約Brooklyn
租左二樓,1000美金一個月
我係去讀書兼落地生根(香港個政治環境唔樂觀)
我表哥表姐舅父姨媽係曬紐約

請唔請看門狗

我識白人多d
因為我讀SUNY Buffalo,有住Hall,對於大陸人幾反感,同埋同白人傾得幾埋(至少有一齊去打籃球,去彈結他)

唔明

其實都仲有識韓國人,日本人,不過佢地就比較摺

補充
雖然諗住落地生根
但係紐約最煩厭就係d天氣
好似倒數個日咁
係時代廣場行左幾分鐘凍到自己feel唔到個鼻
之後新年個幾日落大雪,-16度...

如果唔介意天氣,紐約係唔錯

Feel唔到個鼻咁誇張？
仲諗住搵年去NYC跨年添

租度果度，講真1000蚊係咪已經平過好多其他地方？你而家係租緊apartment(有獨立廁所、睡房、廚房果隻)自住定同人share？

聽d老華僑
今年既冬天幾十年來最凍

已經好平
租緊一間獨立屋既二樓,廚房,睡房都有

有冇試過比人歧視?

F4移民排左幾耐隊？

點為之抽
幸運大抽獎咁中左就有綠卡？

冇

不過如果去一d少亞裔既地方就會
暫時我冇遇過

我舅父02年1月入紙申請我移民
15年11月先知道排期到
16年4月見移民官
同年6月移民

都有14,15年

樓主幾歲？

(聽個fd講,唔好太信我)
聽我朋友話,其實個機制每年有50000個quota
講緊係你先要成為個10-20萬位中籤者先有機會爭到個50000 quota(係以全球計)
依家冇限制,只要你係香港出世就ok

但Trump就話會改革抽綠卡機制
好似如果你係做專業人士會加分
分越多就好似越易抽中

22

2樓$1000？你Brooklyn邊頭呀....我6年前都唔止呢個價

利申：East Harlem住宅

其實係我媽媽既中學同學租比我地
正常要1700,1800
收平左我地

我住D車Bay Parkway個頭

我成日都響果頭踢波食飯過夜，女友住果頭
得閒星期六晚出黎Sweethouse食個糖水啦

富記叉燒好難食....行遠少少去輝煌

同埋間屋都幾dup下
所以因為咁而收得無咁貴

你讀緊書?

我返埋尼個星期就要落水牛城番學

黎左美國咁耐,我覺得d燒臘,點心,放題差香港N倍

我細佬係UB回流返CUNY, 太貴我養佢唔起 岩岩準備返返學 前Hunter學生 之前溝酒依家做溝藥 酒同藥有咩想知可以問我

UB競爭好大呀
(我讀緊pre pharm都幾大壓力下)

不過尼度d大學至少都冇香港咁蚊型
係差在冇ocamp

咁多親戚喺紐約...
咁你老豆老母呢？都喺紐約做緊工？

根據你住左年半既經驗，估計下如果一支公要正正常常喺紐約住（即係租得起apartment、間唔中出街豪食、有多餘錢娛樂），每個月大概要幾錢開銷？

留名等睇變東岸JJ圍爐吹水區

紐約係咪好多黑社會

係咪5點幾左右就好快天黑 之後就唔岀街

爸爸係香港做野
媽媽過左黎

一個月大概1,200夠啦
紐約認真冇咩好行
返完工都係番屋企hea

黑社會尼個唔清楚,答唔到你

冬天就係咁
4點幾天黑
(不過我都會繼續出街,買burger king做宵夜）

唔好玩啦，1200 要生活到除非你租人地半非法嗰種後院入basement apartment. 你係咪攞左自己buffalo 生活開支嚟計。

有冇嘢好行睇你興趣，不過凍冰冰想唔想行係另一回事

SUNY alumni

好適合留低既年齡丫。

樓主係咪屋家人係咪台山人？

香港人

1,2000

打漏個0

86 street d train

巴打定絲打?

guy

in NY since 1997 august

讀緊書?

嘩

C hing有冇返過HK

yeah many times

will move bk to hk in three months...

點解番HK?

有冇入籍

waiting for interview

咩interview?

但其實紐約洗費好大
曾經有個念頭畢業之後就番香港

當然要入左籍先再諗

同巴打差唔多情況
有親戚97移左過美國
搞完自己再申請佢啲兄弟姊妹連家屬黎
16年尾17年頭幾個家庭陸續interview
17年中就落地拎綠卡
可惜我計番佢處理個application個陣岩岩好過左21歲
而家要再排過子女團聚條隊
暫時睇落要多7年左右先到我
到時都30中到尾嚕

同我哥哥一樣
我哥哥啱啱超過左18日
個時我媽媽求領事好多次
之後一到NYC就即刻幫我哥哥申請
要我或者我妹妹一入藉申請佢過US

不過巴打你點都要拎
香港既前途唔明朗
為自己定為下代都好
去美國生活係一種方法

雖然搵工好難...

我都想返美國生活
eb3 又唔敢博

你以前係US做咩工?
點解番HK?

到時30幾40已經唔易
再加本身自己冇乜專業 仲難
聽聞就可以讀啲書定course再考下政府工
反正唔怕悶 而家都係政府工
又聽聞做過政府工會易請啲
全部都係聽聞
加州sf/la/附近

其實你識英文就一定有工做既

不過年齡係一個考慮因素
尤其係30左右黎US等於重新開始

廚師 果時得20歲唔識諗

樓主 我排緊F1 仲有一年到期 ，準備買樓落戶到NJ fort Lee 同樓主做鄰居，之前長住係iowa

我覺得可以試下工作簽證
之後點再算

NJ唔錯ar
不過你臨移民之前要準備好所有文件

例如
良民証 (灣仔警署有得搞)
公証書

有冇美國人擔保你移民亦係考慮因素

仲有一年好快過

不過唔知我F4同F1要既野係咪一樣
純粹推測

eb3 點睇

Trump好似話cut哂抽綠卡配額

照申請

尤其今日有新聞話trump cut綠卡

EB3-C 入門檻0要求,只要搵到人擔保ok

以前exchange成日坐greyhound 去NY玩！好懷念

同埋最快8個月就拎到green card

NY係正既

只係天氣真係凍起上黎真係好凍

要我或者我妹妹一入藉申請佢過US

而家浸浸話唔俾 Chain Immigration，所以到時都係你父母入籍先申請到佢過嚟啦

唔係呀
因為我哥哥已經排緊期
只要我同我妹妹入藉試一take pass,我哥哥就拎到綠卡

依家trump個case係針對排18年既排期申請
因為我哥哥年半前已排期
所以冇影響

有冇買槍看門口

Are you sure man

冇

快啲死

我住左bay parkway年幾,真係一單劫案,槍擊案都冇遇到
尋晚午夜仲走去買Burger King食宵夜

所以我先話有d地方一入黑會相對地唔安全

咁佢都要等起碼5，6 年

你見唔到唔等於無 試下夜晚去黑鬼地方

仲要夠膽死話紐約治安同香港差唔多

垃圾

香港先最好

年輕多好 我黎果時22
轉眼就三字出頭

啱呀

Btw,可以再講個時係領事館有件事都幾驚呆
領事會問一d問題
佢係好似裝作讀心咁
有個阿姨答個答案有少少出入
就已經唔比佢拎個簽證
冇得移民

一樣
我黎個時21

望番尼年半,算收穫良多
識左好多唔同族裔既朋友
係香港係完全做唔到呢點

記住keep住咁諗同多啲四圍咁宣揚
千其咪諗移民。

聽講移民去美國嘅人都係愛國(中國）人士，係咪真？

邊係呀

好似我
我對中國政府反感,對香港唔明朗既前途感到失望而決定移民

樓主係Buffalo讀可以成日去多倫多食好嘢？？

通常唔夠人爭 生存唔到先走人

香港治安好大部份人都知
無天災 無恐怖襲擊 冇槍殺

係

我有朋友係多倫多讀書
成日去買幾pack維他奶,米線拎番去Buffalo

好撚多

生活vs生存。

anyway, 夏蟲不可語冰。
Keep on enjoy yourself in the SAR.
(But one have to wonder why someone enjoying his life in the SAR would bother spending time reading and replying to this post. )

yes yes yes
keep on, keep on , keep on

生存唔到講咩生活 睇住出街有槍殺
放假上網

You too

好危險架！千其唔好過嚟！

醫療點呀

美國醫療其實就ok

佢會叫你join一個醫療保險
如果你去睇醫生係免費
有d藥如果保險包亦都免費
甚至去配眼鏡都可以平過香港

但要比30萬移民公司

Thanks bro information , 本身老豆同阿妹係公民 我priority date 係12 oct 2012 應該都快

如果有唔係美國既master 搵工會唔會好難？ 因為成日見到啲人話美國好難搵到野做。之前去過紐約(只係曼克頓)覺得幾好，但好似開支大

睇你咩master
如果係三大master係會有人請
加上你可以申請工作簽證,睇下可唔可以有美國公司做你擔保人比你拎綠卡

如果要去Manhattan返工
住Brooklyn都ok
租金會平d
好似我有親戚係Wall Street做,都係住Brooklyn
睇下你點啦
其實住個方面就冇乜大問題

Good Luck

咁多

what the fuck
I have paid a lot for not having health insurance under obama shit
I am not qualified for low income insurance and the government sponsored insurance is a piece of shit (copay a lot and many requirement)

Being low income is good (especially for those cash only job), low income housing, food stamp and many more benefit.

No matter what you are still second class citizen and this is not your real home. Race Discrimination will always be there, just the degree is different. Even there is descrimination among chinese people.

Also, for those people (who eat chinese food, read chinese newspaper and watch chinese tv all day and live in a chinese neighborhood) and say living in america is good? GO FUCK themselves.

The old chinese american are so annoying, they keep saying hong kong is not good. Some of my relatives says living in hk is expensive, becasue they fucking eat in a top restaurant and compare the price for what they eat in a shitty bakery in queens. These people just want to justify they have made the right decision to come here. I always make fun of them when they are worried that their children (mainly girls) will marry non- chinese guy.

living in HK is indeed expensive. The only good thing is if you really sick or injured, at least you can still wait hours in public hospital and get out without being bankrupted.

我只能講每個人生活同際遇都唔同. 好明顯staple 巴就claim low income (真定假自己先知). 攞盡benefit.

我自己都係已經唔再有得“low income" 但公司個medical group plan copay 低， 所以對我嚟講, 去睇個醫生做個outpatient 手術都唔會貴到心痛。你問我我都會答你醫療其實ok. 因為只係從我出發點講

生活係美國
係唔係經常警覺性好高
例如恐襲 槍擊事件

我都係F4 係LA

現在的美國對亞洲人的岐視會出現主動打人和恐嚇搶劫嗎？
生活指數,食物房屋高嗎？
找工作會因為亞洲人而困難嗎

其實開呢D你問我答post, 用自己一兩個城市嘅居住經驗去答"美國"生活問題係一件好on9 嘅事.

我自己住左差唔多十年紐約, 七年加州. 我都覺得自己仲有好多野未explore哂. 尤其住得越耐, 其實會開始生活作息好重複, 慢慢你就只係睇到自己身邊環境嘅野就define 左"美國"（其實只係你個州，你個市， 甚至係你自己身邊個community) 就係咁.

F1垃圾留名

紐約JJ 住了9年

同巴打say個hi先
而家係WA讀完CC 遲下可能TRAN去UB

就咁講加州 SF, LA, SD 已經感覺好唔同

醫療直頭係好

NY 真係悶撚死 夜晚又危險 WA好好多又hea
利申：以前ny 而家 係 wa 讀

本身英文底好差去到點算

唔係掛 NY勁好玩

想問下點解咁多大陸人父母但個仔女又有美國護照，我見過LA出世嘅bb，唔係話唔得，但佢老豆老母唔似有錢喎！
同好多一有護照就返大陸，好奇一問！

因為雖然我地成日講到入一次廠會傾家蕩產, 但講到尾呢D一炮過嘅野(生仔/留院/出番嚟) 都係三幾千蚊美金.

反而佢地返到大陸無戶籍點算就不得而知

等我呢個移民咗美帝十幾年嘅chip in先...

I think living in the US makes me way happier, indeed. First, I love doing science. In, HK, I don't think I would get as much opportunity as here in SF Bay Area. As working in a university, I only needed to contribute about 10% (150 USD) per month towards the health insurance for me and my wife while the university pays the rest.

For the environment, I think there is way less pollution in here. My home is close to a state park so I got tons of fresh air.

For entertainment, hmmm, I don't need to go out a lot so I have no problems living in here at all. Sometimes friends come to my place for hot pot dinner then play games til late night. Of course, these all base on the fact that I have my own place to have fun with my friends.

Moreover, yup there is discrimination among Chinese people or from other races. In SF Bay Area, a single "Fuck off I'm a fucking homeowner." would be more than enough to shut most of the people up.

Is HK good to live in? Hell yea if you have money. However, I still prefer to live in the US, in my tiny own castle without the fear of the end of the leasehold period.

直頭係我童年陰影
等地鐵站又遠 等地鐵又耐 d chinese 小巴又係on99 好多地方都好污糟
而買野就度度都差唔多嫁啦
而家wa 就可以揸車 得閒就下ca 落下portland 幾撚正
你玩咩先

咁你呢個只係關你"童年"事

我喺西岸見到好多小朋友十七八歲之前仲要靠人車去學校/mall（如果你唔係住正seattle/LA/SF, 你suburb 真係隨時行十世都未出到去個巴士站, 一定遠過你喺NYC 行去subway/bus station).呢種就真係唔方唔陰影.

你而家大個有車周圍飛就梗係爽皮. 都唔關你去左WA事.

睇你住邊啦。
美國好大架，五十幾個states。

全no

唔好群住華人，英文好快進步

土生亞裔有冇歧視
有冇glass ceiling 計埋土生

Ny la同香港有咩分別/相似地方

But why in august 1997, because of handover?

有人問點解中國人會有綠卡但睇落冇錢
唔敢講大部份
但有私底下好close嘅係中共高官嘅仔女
飲醉酒拎本護照出嚟唔同顏色
同埋佢個外國身份係隱姓埋名嘅
平時都會著吓名牌 同普通留美大陸仔冇分別

東岸

攞左綠卡要交幾多稅?
重唔重

美國住左8年留名

睇你搵幾錢啫
我呢啲窮人俾政府食三成

I think hong kong health care is pretty good too, when the tax is much lower than US.
In US, the abuse of the medical system is crazy. My aunt was feeling not well and turn out to be a little cold and the doctor do a full body check and everything and the cost is crazy(but all cover by free insurance).

I am not saying US is not a good place, just saying every place has its own good and bad and i don't like people to crash talk HK, especially for those who haven't live in HK for a while and just fucking think everything is better in US.

Anyway, why the fuck the telegram for NY Lihkg is quiet as hell

NYC SI here

我都住喺紐約

利申：學生visa

十幾年NY JJ 揮手。
係到complain 美國點點點，香港幾好嗰位人兄，歡迎你返香港。多你一個少你唔少。鬼唔知香港樣樣都好咩，大前提係你有錢。咁多人爭住黎美國係有原因，因為呢度有既係機會。成功與否睇你造化。就算讀唔成書，有門手藝一定餓你唔死。

係紐約廿幾萬美金可以買到coop apartment 置業結婚，每個月供千零二千蚊，大學畢業生，兩公婆好容易就可以做到。香港可以咩。

有錢我都想返香港呀，大把人想呀。講得返去咁容易係你好野，叻仔。

咁海外住呢?
哩個應該好多人concern

Citizens and residents living and working outside the U.S. may be entitled to a foreign earned income exclusion that reduces taxable income. For 2017, the maximum exclusion is $102,100 per taxpayer, $104,100 for 2018

沒超過唔駛交，但沒交四十個季度既social security tax, 退休沒退休金攞

一年賺十萬美金或以下嘅話可以唔使交稅

I believe everyone can express their thinking and feeling without insulting others.
We just share thoughts.
However, is the cost of living is such a big concern, US might not be the best place.
In My previous, I just hate people when they look down on HK as for their own sanctification and/or bias.

廿幾萬，月供千零二千

down-payment幾多？mortgage interest? 供幾耐？HOA?

the price for a regular coop should be around 20-40k back in 1998
Now the price is 5x up, mostly because immigrants from mainland china.

20 to 30 %
15 years or 30 years
HOA $6XX

Queens 仲有廿幾三十萬coop

Manhattan Astoria long island city Williamsburg就緊係沒啦

HOA 6xx

That's expensive man...

唉沒辦法，全世界都係佢地D人，沒得避

但你嗰600 HOA 已經等於借多左十萬以上, 而且仲無得tax-deductible

當然你可以話香港都要俾管理費. 但係住美國就梗係同番townhouse/single family 比

不過作為只買得起condo 嘅我, 都明有condo/co-op 總好過空俾租

coop HOA 其實有地税加水電煤
但有D可能要自己俾電

house ，condo 其實D地税都好金吓。

tax deductible 其實今年開始都沒乜用架啦.侵侵新税制，基本上都係要我地用standard deduction.

睇城姐 有d sale tax貴但prop. tax平 反而反之

大學計唔計attendance?

睇professor

不過講緊四年制 嘅話, 起碼唔會fail 或者drop 左你.

一提就把幾火

逼撚住我12月31號之前嘔多四千幾去俾第二期地稅

我只係睇傷風感冒先冇需要錢
配眼鏡就要比千幾蚊港紙

諗住讀邊科呀?

有無掛住香港？
我5-6年前係NYC玩，是旦係條街捉個黃種人問路用廣東話，果種感覺好正

1. 去左拉斯維加斯未 係咪紙醉金迷到不行了

2. 有冇比黑人歧視/打？

3. 有冇比美國人歧視？

4. 肥左幾多磅？

如果親屬移民批左之後，係限期內過去，係咪即刻有綠卡？我讀CC係咪用當地居民嘅學費

我都係WA CC

racist towards asians嚴重?(無追文有人問咗勿屌)

1. 係
2. 要住夠一年，除非你細過18歲

下咁姐係我頭一年要比international student嘅價錢？

WA老屎忽

我其實都係02 03年開始申請F4
直到佢上年六月到話我地有D文件冇交
咁我地補交返 但係佢未有回覆
前個禮拜我地叫我地擔保人幫我地再email nvc
正常交齊嘢係咪見領事先 再body check
成個過程幾耐

WA其實有咩玩？

美國考車難唔難？

Yes

我都係咁
之後一年後補番相關文件就ok

佢嘅名稱係"out of state tuition" , 即係你俾嘅係非本地居民學費. 唔單止你, 如果有D唔係嗰個州嘅美國人去讀都一樣要俾呢個價 (當然可能你上到四年制大學先會見到)

不過起碼你唔會俾人逼你買D咩International student medical insurance(個insurance 只係包好少野)

Skip我

你唔係考D咩大城市入面嘅考場, 普遍都容易.

識好多巴絲仲吹噓自己連師傅都無搵過, 自己跟friend 學兩下就考到.

我16年4月見領事
6月尾離開香港

中間個2個月去body check

1.未(3月去)
2.冇
3.冇

巴打 其實有好多問題想問你
介唔介意留tg

Benjaminnnn1015

加國巴打留名

住Flushing,如像返左大陸

巴打 我同你一樣年半 brooklyn jj

有錢香港係全世界最好地方

樓主有朋友平租真係好，美國大城市如果收入少真係好難生活

細城市悶但生活指數平，不過如果中產階級，公司無保險比你就唔好大病

美國醫療係貴到仆街，樓主係咪低收入有資助

我老婆前年生仔，收我四萬美金，我中產無政府窮人保險，公司又無保險，好彩買左 obamacare，但都比左萬三美金

我會話美國醫療技術好，但唔會話佢個結構好，一個中產階層如果大病的話，你要全部錢冇晒政府先會出手幫你，就算有保險，一般最多比一百萬，真係大病一陣間就冇晒，住院都幾千蚊美金一日

樓主咪 9up, 除非你父母公司有保險，一係你學校比你，唔係除左低收入先有免費保險

住左廿年香港接受唔到咁悶既美國 消費好高
利申 頂左半年頂唔住 走左

我返香港旅行，發現阿婆都行得快過我

睇清楚我另一個comment

唔係低收入保險

所以美國佬唔儲錢都唔係冇道理
反正一有病就冇撚曬
倒不如平時食好啲住好啲
出事嗰陣就等救濟

唔好誤導人以為有免費醫療就得，見過有d 新移民聽人講就以為無條件有免費保險，一味投訴以為我地點佢

其一啦 第二美國賦税真係好重

鬼佬由有到無睇得好開呢個真，我地東方人受到呢d 打擊通常接受唔到

加拿大都未出聲

因為西方個社會安全網做得夠好
倒下也可以再起
東方?倒下了=死硬了

試解釋量子力學

加拿大會有野畀返你 美國你唔到山窮水盡都唔會畀你

畀我揀真係寧願好似加拿大咁畀多少少稅
去抵消畀人一舖清袋嘅風險

但工作機會同經濟活力美國多過同好過加拿大好多倍

Queens - Forest Hill 留名
其實Nyc 幾好住

退休養老一定加拿大

我都係f4 等咗13年仲未去得 仲驚trump 會cut

好快就有架啦

有美國籍呀 去加拿大退休都無所謂啦 而且中西部退休分分鐘仲好過加拿大 起碼物價低到同d發展中國家一樣

其實如果你唔係食咩大茶飯
就好似冇去美國嘅必要
可能歐洲仲好

始終美國擺咁多錢落軍費
必然會比其他國家稅重福利少

其實如果無親戚起美國，就咁移民過去係咪要百幾萬 ,所為ga 技術移民？

好驚trump 會cut f4 但係我地個申請好之前已經approved 排緊。

F4幾時遞紙排期

托賴自己無大病，係老美都只係cvs買藥食，身邊幾個buddy（有身分證，本身有香港醫保）有過大病，返左香港醫。

睇你追求咩啦 無論工種定人工美國大部分地區都多過加拿大

05年12月

Lm

點解去紐約唔去SF or LA?
無天氣問題，好食好住
SF治安又好
NY 感覺治安唔好，又多人又迫又多黑人

利申：讀大學果陣住過5年

西岸朋友say hi

唔洗怕trump cut
始終你排左期
Check下依家排到幾時
好快到

親戚係NY

我都想去西岸:(

西岸物價高到離曬譜

texas / florida 都唔錯
冇記錯唔洗交州稅
不過夏天好似曬到仆街

西岸而家唔係勁多非法移民咩

德州prop. tax高到嚇死人

NYC未一樣多

不過我如果grad左真係考慮搬去西岸
齋係呢個冬天凍到想死

多唔多nigger

push

黑人好似占總人口1x %
正路你唔係入hood 搞事應該冇野

我唔係住大城市 試過唔開車 行路 行左成個鍾條路都無人

係技術移民

不過幾多錢就唔知

一球美金做投資移民

巴打你買第個保險啦
Obama care唔係for中產
同埋正常公司應該會有保險 係睇保得多與小

SF附近成日見到班黑人夜晚飛車衝燈

LA華人區果度貼既報紙仲係50萬美金 唔知幾年前既報紙

啱呀屌 傷風感冒唔洗錢
配眼鏡要錢 除非係啲垃圾膠框呀嘛
咪低收入保險囉
講得cuny suny唔洗錢擺明係拎fafsa同tap啦
buffalo又本身住ny嘅話係咪拎緊fidelis呀

500k個d限你搵agent投資

我都係喎 你住邊條街

美國睇中醫，診金加兩日藥幾錢
籃球街場係咪好易見到人入樽？

好撚恐怖啲黑鬼

入酒吧會被人話 Chinese pig

我一見佢個名 就諗起staples centre

Metropolitan ave !

巴打熱氣會點解決

我住果度，自己買既，obamacare 最平，因我個州太小人（香港一個區已經多人過成個州），私人保險公司唔做/貴

我公司無保險，細公司家族野

SF 貴到唔係人住

依家應該唔得

單單香港一球美金大把人有，香港求其一間屋都幾百萬

政治避難又差唔多收曬皮

查左，一百萬投資加至少養十個全職一段時間

瑞士 何蘭果啲會唔會平啲，加國都要九萬幾百 ,

上年去睇啲新區新屋
已經唔係近市中心個啲
揸車去應該大半至一個鐘
都60-80萬一棟 二/三層

近oakland / sacramento 可能平少少

Shipyard? 啱啱爆大鑊喎

唔知邊度黎
親戚帶去睇咋

WY ?

過百萬一間pre-war town house

巴打 去二埠點出SF返工呀 百幾個mi.喎

成日都見到啲一日來回揸幾個鐘返工嘅人

見到都覺得佢哋陰公

幾日後我都要去美國拎移民簽証....
小學程度英文都唔知點過

窮無錢住城市既結果

我自己都唔會揀咁遠
除非退休

但又可以咁諗去到 Sacramento 屋價平一半屋又大兩三成
物價又平2-3成

又唔係喎
有個女人日日搭Caltrain由Menlo Park返嚟，佢間屋閒閒地都值二百幾個

有啲就真心慘嘅，啱啱畢業日日由Pleasanton搭BART返嚟

Pleasanton 出黎好好架啦 起碼有位坐到出dt

留名

只有遊山玩水戶外活動
港式nightlife嗰種人造"玩樂"冇乜

頭入泊車三手舦都入唔到個位重要泊完架車係35度角踩埋界既人都考到牌。
你話呢？

我都係冇師傅考到

去凸區玩，同我老母出街，佢趕頭趕命。
我問佢一句"喂，你退左休超過十年，你重咁趕做乜？"
跟住佢先頓一頓呆左一呆諗我講既野。

冇計，港奴中左魔咒。

西雅圖撚表示:hold my beer
德州啲樓本身咁平。

唔好群華人

no, 全美地方最大果個州

AK人口多過任何一區既
btw AK人工夠唔夠cover生活費？

後生仔好好珍惜，就算好掛住香港都唔好做傻事放棄返嚟，呢度只會越變越衰，揾份好工，揾到錢，到時掛住呢度就一年返嚟一次當旅行啦。

夠有凸，肯做一定有工，年年有錢派，石油好景果陣最高果年人人比3000

Rego Park 揮手

有冇聽過係美國以外既Master IT狗去Bay area做?

好多，不過點都掛個機美其名讀second master/phD 其實一揾到工退學

支國印度最多呢啲人

一拖全家咪姐係蝗蟲

有冇finance 工求介紹

翻學定翻工？

住NJ, Manhattan 番工

係東岸exchange緊
nyc有咩好玩
去左兩次都覺得冇乜吸引

大家都唔好抱太大期望係技術/留學移民呢方面
我自己11歲黎美國 今年30
以前技術同工作移民好簡單，技術係你有某方面特長就可以申請，工作移民就係留學生去D公司做夠一段時間 然後公司覺得你「OK」再幫你申請. 好多時 你同老細friend，就算你無咩用佢地都好樂意幫你.
5-6年前仲可以但人真係太多， 以前我公司求其一個intern公司都好好心幫佢地搞，今時今日你問公司，第一時間就say NO. 有時面試新人 佢地會話入黎做之後希望公司可以幫手申請身份，根本請都唔會請

我都喺你個邊樓豬

尤其而家侵侵侵上台更加令到好多公司都卻步

我而家做嘢嗰度都話唔再sponsor 新嘅H1B

4年前F4移民Texas
小弟家姐當時超過廿一歲都拎到綠卡

當時超過廿一歲都冇問題呀
個位係佢一開始處理個申請個刻
個刻過左就

I'm a Texas brotha

食飯要比幾多小費

NYC 真係無野好玩

星期日係86街行緊去買嘢食,近十六大道有條應該係西語裔的男人係架JEEP度揮手, 我二為佢想問路,點知原來話自己同坐佢旁邊個仔MIAMI來, 然後話架車差唔多無油無錢入油同無錢買嘢俾個仔食
我即刻行開

以前未出嚟做嘢嗰陣10％,而家通常15％,有時18％或者20％。

但係試過俾零，亦都聽過阿媽話Chinatown嗰啲會追出嚟同你講你無俾夠貼士

你講到咁撚detailed, 我呢啲唔係住紐約嘅識條鐵咩...

不如我同你講三藩市三街夾喇莎又有槍擊案丫

分享吓啫

夜晚治安如何

鐘意香港多d定usa

睇你住邊。我住多有錢白人為主嘅town，罪案率好低，試過幾晚唔記得閂車房門訓覺都無事。

美國

我呢啲鍾意做科研嘅，喺美國日日對住啲猛料嘅教授丫，博士丫，真係就算唔精都會學到少少，而嗰少少對於其他人嚟講可能已經好多。

再者，返嚟兩個禮拜係咁搭巴士同地鐵之後，我都係鍾意自己揸車，仲要唔係行80嗰隻，係起碼120嗰款。

然後，我嗰邊空氣好過香港好多。起碼相對地少人食煙，同埋無鄰國嘅煙霞 (or 霧霾 or what7ever)

最後，有自己屋喎。雖然以美國標準嚟講係豆腐潤，但係都有千一呎丫。自己兩公婆住千一呎，咩都夠啦。加埋六十歲前就會供完，到時唔使煩退休都仲要供屋。

返到香港嘅話，我點樣維持到而家嘅生活質素？我老豆又唔係有錢佬。假如佢有好多千萬，俾到首期我喺香港買起碼兩間嘅話就另計...

養車貴嗎 係咪一定要識渣車係個邊

係屋企都需要準備定支槍？
聽人講有人唔小心跌左野入人地花園 入去執會比人開槍打

好撚平

視乎你嗰架咩車囉

Toyota, Honda嗰啲貴極都有個譜，BMW, Benz 無保養嗰陣可以好甘。

油就肯定平過香港，泊車嘅話喺屋企就泊車房/driveway, 喺街嘅話咪錶都唔係話太貴嘅(三藩市除外)

唔識揸車咪同跛咗無分別囉

娛樂方面 食野方面？
你地假日多數去邊玩做d咩
D野會唔會好難食 種類少？普通餐廳

而家讀緊書，放假都係做功課。加埋家務丫，打理後花園(種緊合掌瓜，蕃茄，牛油果，薯仔，青檸)丫，再唔係揸車去買groceries，咁又一日。

食嘢咪多數自己煮囉(日日都出街食嘅話，多多錢都唔夠供屋)

真係出街食嘅話，有啲中式餐廳都ok嘅，有茶記有酒樓，西式就更加唔使講啦。我呢邊近墨西哥，啲墨仔/中南美洲嘢都ok。

嘩 咁正既可以種野 養埋家禽自給自足 爽woo

一餐 正常 洗唔洗$60hkd

依加仲有無得免費讀書

8 Av
我都係suny不過唔係Buffalo

Brooklyn 8 Av如入福州

係丫，種嘢好好玩架

牲畜就唔喇，無位俾佢哋走嚟走去

又種得幾好woo

我住town house三年，所有屋連住一齊。話密唔密，好少機會會見到人。屋企無槍。
美國去邊都要車，無事無幹你唔會行到去人地花園。

可以唔去一定唔去Flushing.而家Flushing中餐懶高檔, 全部名過於實, 收得貴又細份, 仲要成個Flushing全部都係大陸人. 入New York我寧願留係Manhattan

美國唔係住NYC 無車會死啦 點都會買一架車做腳

其實所謂免費只不過香港咁申請grant，你夠窮咪得囉

只不過申請比較容易，又唔會好似香港咁會有人上門核實你係咪真係咁窮

唔好講到好似真係係人都免費咁。 難聽個句，群開唐人嘅都知好多攞呢啲低收入福利嘅都唔係真赤貧。

而家啲大件咁抵食嘅已經越來越少

大件夾抵食

放心，考車牌好難fail，NYC 聽講好似難D。
買車可以去Kelley Blue Book 睇清楚個fair market range 先走入車行買車。
一個月我入大概$200油，一個星期入一次，要平一定要去Costco入。換油$60。自己買個 starter + aircompressor 做backup，因為油站入車胎氣要錢。

Wh緊唔想交税呀

所謂難啲都只係出車，燈口左右轉，stop sign 左右轉，內街雙程路u turn, parallel parking (唔俾較鏡).

食西餐，Flushing D野係好食咗，但係個價錢真係 。

NJ 考車牌：
-向前行
- 停stop sign
- 一條直線倒後
- Parallel Park

搞掂

今晚浸浸 state of the union

係溫哥華wh緊睇下搵唔搵到關於攝影或者電影既工留低係到 如果唔係我都想去加洲睇下有冇機會發展

好多仆街state連parallel park都廢除埋。

以前一定睇。
今次可能會skip睇summary算

其實老實講而家咁多technology assistance, 仲泊唔到位嘅人應該本身其他task 都fail.

我中學同學係TORONTO十幾年前做咗5,6年馬夫現在有幾間屋唔使做, 日日成好HK嘢

咪就係

以前無backup camera都泊到啦，而家有就更加無可能泊唔到

無謂虐待自己對耳啫

嚟嚟去去咪又係fake news, no collusion with Russia, Hillary blah blah blah...佢老母丫

講真，咁多年嚟我未認真聽過條肥柒把聲。過去成年都剩係睇文字就算。

15-16 years ago i attend a cuny graduation and talked to President Trump once. Well he just said "congratulation"

仲有二十分鐘放工

無計，租貴
Flushing變商業區 政府批重點開發 有個7號車總站又近兩個機場 以前呢區10萬 可以買到condo house近495都係20-40萬 已傢無1-2M都買唔到

i lived in flushing since 1997 summer and back then there was only cantonese speaking chinese, latino, korean and some taiwanese...

我最近買左架low mileage二手車。
上手個女人裝左個back up camera。
但我十幾年習慣都係望後窗或望鏡。
有冇都冇分別

good old days. My parents used to work in Flushing so I often stayed in Flushing during weekends when I was a kid. i suppose starting from 2003-ish the street started to become dominated by 溫州人, then soon people from all different provinces of China.

我住Flushing果時 連中文招牌都唔， 已傢係英文都無

我係美國讀梗書 但唔知要畢咗業做幾耐野先申請到綠卡

利申 讀梗Vet

係邊個州讀緊?
有左Doctoral大把機會搵到工啦，主要睇你老闆幾時肯幫你搞，理論上香港EB2兩年內拎到GC

有冇巴絲係Sacramento住？讀緊cc 真係一個香港人都冇個⋯大部分華人都係越南人

有識得香港人住sacramento 但係CC 就真係無聽過. 始終通常香港人都唔多唔少覺得要讀某幾間出名transfer rate 高/有honor program 嘅CC 先易tran 去UCB/UCLA

係TN 好癖...

我諗我呢世都唔會去 但想知道多唔多亞裔，有無唔同國家嘅嘢食。

講癖你應該贏唔到我架啦
仲有幾耐畢業?

無乜亞裔 我諗5%都唔知有無
都係啲快餐店多 Taco Bell 反而國家野食就墨西哥野多

傳說中嘅二埠

除咗上Reno/Tahoe或者要去Davis之外，根本唔會想去嘅地方

攝影或者電影既工
想留係加州無咩可能 除非你好outstanding

你係沙加緬度邊頭

二埠夠寧靜 都算多野食

SAC間cc我記得好平下 而且入UC無乜難度

唔係話佢差，只不過如非必要，我唔會亂過橋啫

係落去SJ上返SF未唔洗橋錢囉
細個無野做成日咁做

問題係你都只係講"UC"

嗰幾間CC (FHDA/DVC/SMC/PCC) 之類係吹到係UCB/UCLA 後門.

我有個長輩上個星期都仲問我佢個姪嚟讀邊間好. 係咪最好都係FH/DA. 但佢就住到離DeAnza 九丈遠. 我諗佢個姪未有車牌之前應該幾痛苦

其實間間cc好多時候都吹大左 我覺得邊間好唔好都係其次 最重要係cc呢2年入面係咪真係肯讀
其次都係睇價錢做人啦

Brooklyn 18 Av附近有唔少

Flushing有間Pappa Rich食馬拉野幾好，不過價錢又係

CC 一隻眼考都有 3.9 4.0

CC友一上到UC就出哂事 除左果間學校濕尻科

利申： UCD GRAD

你UCD邊科

雖然我相信好多人都係咁, 但你呢句只會令我問下一條問題: 咁人地UCB/UCLA 個D係咪用齊兩隻眼 所以人地無出事?

利申: 非UC grad, 不過出去見到身邊好多 CC-> UCB/UCLA -> GRAD SCHOOL -> H1B -> GC. 所以唔知你個D CC友出嗰D係咩事.

好叻喎！
介唔介意俾份transcript嚟睇睇等小弟學下嘢？

不過我都認同讀書只係一部分. 就算你入到好嘅undergrad都唔代表你留到喺度 (grad school 又好, 出嚟美國搵工又好). 所以到最後如果真係見到仲留到喺度攞h1b 轉綠卡嘅. 嗰D都唔係我地呢D廢青.

計漏咗我呢d好彩拎到綠卡既垃圾廢青？

計漏埋我呢個有舅父當兵打波斯灣，所以可以跟老母嚟嘅廢中

你已經變成廢中 我同人講我唔係一零年代中學畢業都立即俾人話"uncle, 而家讀大學已經唔係好似你舊時咁容易架啦"

而家拎綠卡真係靠錢先拎到 H1B難抽到傻 抽到H1B仲要畀老細玩2-3年先肯正式幫你做

Biochem

Transcript 可以學到咩

睇下你點3.9/4.0丫嘛

btw, UCD有transfer agreement, 2.8都入到.

我都係TRANSFER 既 不過唔係CC TRANS 冇3.9 4.0 得3.85者
去到UCD 都係得果3.47者 夠而家讀GRAD SCHOOL 就算
我咁講係因為果時讀既時候識好多香港大陸澳門人 都係CC轉過黎
都係唔係幾讀書果堆 都話CC有 3.9 4.0 咁TRAN黎
黎到讀SCIENCE MAJOR就即刻出哂事 3都唔過
讀commu, marginal econ果堆咪好少少
都係睇人既 不過我個n =20左右都係咁

UC 都係睇科難唔難既者 UCD 都叫易入

真係超悶⋯鄉下地方

Elk Grove個邊

不過個頭好多唐人住
而且治安好過West Sacramento, Land Park個頭

又話一隻眼考都3.9/4.0，點知原來自己都無
你話你自己3.9/4.0就話有說服力啫...

讀Grad school好威威喎，借問聲讀邊間同埋讀咩科呢？

人地話單眼考唧，我諗單眼又唔係考睇立體圖，同讓人單手答卷差唔多掛。
又到要報稅季節，又要補稅

多撚謝共和黨，搞到我12月31號之前逼住交埋第二期地稅，今年1040 Sch. A可以扣多啲

有時諗租屋好過

你租間房就係囉. 如果你同樣租番一個condo/apt 租屋都仲係開支大D. ( 屋就唔知, 無識人寸到租間獨立屋)

不過唔駛煩囉. 每個月俾左租就唔駛諗

咁又唔得喎

而家my house, my rule. 我鍾意點都得。
加租？eviction? No way.
係會加地稅咁囉...

我細個屋企係鄉下租hse 一個月先1700
而家無3-4千都搞唔掂

鄉下....

你咪去二埠搵上面個位巴打囉. 1700 都仲可以買house.

二埠唔得啦
btw 我指鄉下係Davis

英文要留係個度幾耐先同人溝通到? 語言溝通係唔係好難搞?

Sacramento 仲有廿幾萬嘅屋，咩區份就....

Vallejo都一大堆

我第一年去中部exchange個"town"，從未有asian去過。
村口所謂"downtown"得六間建築物。
其中一間係郵局、銀行、市政事務office三合一而間野大約一間七仔咁大到。
個town張報紙得六張紙，邊家人個牧場死左隻牛會見報。
個town間high school畢業嗰班人唔夠50人，可以每人喺張報紙上面有張三吋×兩吋大頭相。
冬天零下四十度。
一間屋同另一間屋可以相隔十五分鐘車程。
全town石仔路得一條蠟青馬路。

我喺嗰度住左一年，完全與中文隔絕。
英文突飛猛進，浸一年勝過香港中小學加埋鳩學十一年英文。

睇你去個地方係咪成日有得用返中交

中西部大部分都係呢d 迷利town仔組成

意思即係有時都用返中文?

意思係你如果去到一個與中文完全隔絕既town你英文進步就快好多，好快可以完全與當地人溝通。
好似我上面講去左嗰個細town，一年冇用過中文，我記得大半年後有一日睇電視新聞時，突然先醒起發現自己冇再覺得佢係講緊英文咁而係直接完全明佢講緊乜。
個腦已經少左一層translation/delay。
夜晚發夢亦都已經全部係英文。

但嗰年臨返香港前第一打返長途電話返香港時就好笑，講野完全甩甩咳咳前後調轉晒。我家姐屌鳩我問我講緊乜春。

喺香港讀緊U既我表示好想去到呢個層次

師兄真係講得好中，講英文講到甩甩咳咳係因為個腦習慣咗粵語運作，我而家同d鬼佬教授講英文既時候都係先將聽番黎既英文轉換做中文，再喺個腦度用中文構思好要表達既內容，最後先再用英文講番出黎

但本身英文係唔係好？如果太差過到去唔知幾耐先習慣到

我就係咁，但更大獲係我發現好難聽到部份鬼佬講既英文，就算係簡單既字都好。唔知係唔係只聽過香港人既英文關係

鬼佬日常溝通係用好多slang同idiom
而我地喺學校學果隻英文係formal好多, 亦都好business-oriented
所以一遇到比較生活化既英文就會唔明

Btw 我下個sem可能會去美帝exchange, 想完sem過NYC跨年, 但又唔想去Times Square同人迫, 想問仲有邊度可以慶祝新年?

Brooklyn bridge, 叫做無咁逼

okay 首先 我講緊既係CC 3.9 4.0 冇難度
如果你覺得要讀過拎過先有說服力力話比人知既 咁SORRY 我錯 我冇讀過CC 我當時都係 U TRAN U
我咁講最大既原因係考試制度 問既方式 semester/quarter system唔同
CC offers lower division science 大部分都係背再寫出黎 唔需要太多分析 而tran到去讀upper division 大部分都要critical thinking/analysis 答 secondary/tertiary 問題
同埋基本上所有class 都curve 要睇果班既人係點 當你一般般有mean 或者高高mean 少少 mean係C+/B- 1.5 sd 先A-/A 拎3.9/4.0 係難好多
我咁講唔係話我有幾叻又點點點 我都係讀緊間濕尻DO med school 者 我係叻係巴閉既就入左 md med school 啦
我只係講既我讀書時間睇到既事 CC TRANS 去UCD讀SCIENCE大部份都會出事 跟唔上之類
如果我令你禁大反應係因為你讀緊CC 或者你讀完CC tran 走既 咁講聲對唔住
你可以話我知你既情況/你知既情況係點 enlight 下我

除左TimesSquare真係唔知。重要唔係個個城市會有呢類倒數。普遍上鬼佬冇華人咁鍾意趁虛。
Seattle SpaceNeedle都有。

失覺晒喎醫科生
即係咁，有CC嘅inorganic chem同bio係難過UCB lower division嘅。另外亦都有老師講到明唔會拉curve。所以話咩CC好撚易之前唔該你做一做功課。

U tran U其實又冇乜咁值得講呢？係丫，我CC tran U架，鬼叫我嚟嗰陣考完會考SFUSD唔俾我讀high school直接擲我去CC咩？

最後，希望你可以懸壺濟世啦。又要考board又要residence好辛苦架。同埋，DOmed school 一啲都唔濕鳩, 可能係讀嗰啲濕鳩。

其實你講出嚟嘅野唔係好關咩CC 唔CC 事. 根本lower division 都係咁樣. 我唔知點解你會implied 到CC 出嚟嘅就上到upper level 會出事, 好似講到喺U 讀lower division 就會更加準備到學生去upper division d course.

可能你讀science 嘅path 同我又唔同. 我個人係覺得lower division 嘅class 係求weed out D 唔啱嗰科嘅人, 無論派分定workload 都係harsh 過upper level.

當然, 可能講到尾你遇到個D cc 上去嘅都係當初用retake 大法擦高分. 咁有呢D 咁嘅extreme sample 擺喺度 你有某種stereotype 唔出奇 而且老實講, 如果一個人好地地真係讀到3.9 4.0 佢可能都未必end up 去UCD . 先利申唔係覺得UCD 廢, 只係佢transcript 無retake/W record 但都有呢個分佢應該會入到收分要求更高嘅UC.

其實我諗應該都係既 我遇到既CC TRAN 都係咁 會有咁覺得
去到邊間都係睇MAJOR 既者
engineering, business 難D social science 咪易D

我錯 對唔住 大佬 咁我真係覺得易嘛

其實無咩好嘈，大家意見唔一樣唔代表D咩 美國最好既就係無咩階級觀念. 大家都係穩食姐 好似我公司D清潔姐姐咁 日日都見人就屌 老細都無情講

住Alabama